[
    {
        "id": 0,
        "question": "Eski Roma'da gladyatör dövüşlerinin yapıldığı 'arena'nın kelime anlamı nedir?",
        "options" : [{"id": 1, "name": "Kavga"},{"id": 2, "name": "Kum"},{"id": 3, "name": "Kan"},{"id": 4, "name": "Kılıç"}],
        "answer" : 2
    },
    {
        "id": 1,
        "question": "“Sezar’ın hakkı Sezar’a” sözü kime aittir?",
        "options" : [{"id": 1, "name": " Hz. İsa"},{"id": 2, "name": "Büyük İskender"},{"id": 3, "name": "Jül Sezar"},{"id": 4, "name": "Hz. Ömer"}],
        "answer" : 1
    },
    {
        "id": 2,
        "question": "“Onun sayesinde” sözündeki “saye” nin kelime anlamı nedir?",
        "options" : [{"id": 1, "name": "Rüzgar"},{"id": 2, "name": "Koltuk"},{"id": 3, "name": "Merdiven"},{"id": 4, "name": "Gölge"}],
        "answer" : 4
    },
    {
        "id": 3,
        "question": "Efsaneye göre çift olarak yaratılan insanlar kim tarafından ayrılarak hayatları boyunca “ruh eşleri”ni aramakla cezalandırılmışlardır?",
        "options" : [{"id": 1, "name": "Zeus"},{"id": 2, "name": "Apollon"},{"id": 3, "name": "Hermes"},{"id": 4, "name": "Metis"}],
        "answer" : 1
    },
    {
        "id": 4,
        "question": "Dünyanın ilk haritasını çizen ünlü Türk denizcisi kimdir?",
        "options" : [{"id": 1, "name": "Piri Reis"},{"id": 2, "name": "Çaka Beyi"},{"id": 3, "name": "Fatih Sultan Süleyman"},{"id": 4, "name": "Picasso"}],
        "answer" : 1
    },
    {
        "id": 5,
        "question": "“Sinekli Bakkal” Romanının Yazarı Aşağıdakilerden Hangisidir?",
        "options" : [{"id": 1, "name": "Reşat Nuri Güntekin "},{"id": 2, "name": "Halide Edip Adıvar "},{"id": 3, "name": "Ziya Gökalp "},{"id": 4, "name": "Ömer Seyfettin"}],
        "answer" : 2
    },
    {
        "id": 6,
        "question": "Aşağıda Verilen İlk Çağ Uygarlıklarından Hangisi Yazıyı İcat Etmiştir? ",
        "options" : [{"id": 1, "name": "Hititler "},{"id": 2, "name": "Elamlar "},{"id": 3, "name": "Sümerler"},{"id": 4, "name": "Urartular "}],
        "answer" : 3
    },
    {
        "id": 7,
        "question": "Tsunami Felaketinde En Fazla Zarar Gören Güney Asya Ülkesi Aşağıdakilerden Hangisidir? ",
        "options" : [{"id": 1, "name": "Endonezya"},{"id": 2, "name": "Srilanka"},{"id": 3, "name": "Tayland"},{"id": 4, "name": "Hindistan"}],
        "answer" : 1
    },
    {
        "id": 8,
        "question": "2003 Yılında Euro Vizyon Şarkı Yarışmasında Ülkemizi Temsil Eden Ve Yarışmada Birinci Gelen Sanatçımız Kimdir? ",
        "options" : [{"id": 1, "name": "Grup Athena"},{"id": 2, "name": "Sertap Erener"},{"id": 3, "name": "Şebnem Paker"},{"id": 4, "name": "Ajda Pekkan"}],
        "answer" : 2
    },
    {
        "id": 9,
        "question": "Mustafa Kemal Atatürk’ün Nüfusa Kayıtlı Olduğu İl Hangisidir?",
        "options" : [{"id": 1, "name": "Bursa"},{"id": 2, "name": "Ankara"},{"id": 3, "name": "İstanbul"},{"id": 4, "name": "Gaziantep"}],
        "answer" : 4
    },
    {
        "id": 10,
        "question": "Aşağıdakilerden Hangisi Dünya Sağlık Örgütünün Kısaltılmış İsmidir? ",
        "options" : [{"id": 1, "name": "UHW"},{"id": 2, "name": "UNICEF"},{"id": 3, "name": "WHO"},{"id": 4, "name": "NATO"}],
        "answer" : 3
    },
    {
        "id": 11,
        "question": "Romen Rakamında Hangi Sayı Yoktur?",
        "options" : [{"id": 1, "name": "0"},{"id": 2, "name": "50"},{"id": 3, "name": "100"},{"id": 4, "name": "1000"}],
        "answer" : 1
    },
    {
        "id": 12,
        "question": "Bir Gün Kaç Saniyedir? ",
        "options" : [{"id": 1, "name": "86000"},{"id": 2, "name": "88600"},{"id": 3, "name": "86400"},{"id": 4, "name": "84800"}],
        "answer" : 3
    },
    {
        "id": 13,
        "question": "Hangi İlimizde Demiryolu Yoktur?  ",
        "options" : [{"id": 1, "name": "Batman"},{"id": 2, "name": "Kütahya"},{"id": 3, "name": "Aydın"},{"id": 4, "name": "Muğla"}],
        "answer" : 4
    },
    {
        "id": 14,
        "question": "Hangi Ülkenin İki Tane Başkenti Vardır?",
        "options" : [{"id": 1, "name": "Güney Afrika"},{"id": 2, "name": "Senegal"},{"id": 3, "name": "El Salvador"},{"id": 4, "name": "Venezuela"}],
        "answer" : 1
    },
    {
        "id": 15,
        "question": "Cevdet Bey Ve Oğulları Eseri Kime Aittir?",
        "options" : [{"id": 1, "name": "Orhan Pamuk"},{"id": 2, "name": "Yahya Kemal Bayatlı "},{"id": 3, "name": "Atilla İlhan "},{"id": 4, "name": "Samipaşazade Sezai "}],
        "answer" : 1
    },
    {
        "id": 16,
        "question": "Bir Sebepten Dolayı Tek Kulağına Küpe Takan Osmanlı Padişahı Kimdir?  ",
        "options" : [{"id": 1, "name": "Kanuni Sultan Süleyman "},{"id": 2, "name": "Yavuz Sultan Selim "},{"id": 3, "name": "Orhan Bey"},{"id": 4, "name": "Fatih Sultan Selim"}],
        "answer" : 2
    },
    {
        "id": 17,
        "question": "Aşağıdaki Ülkelerden Hangisinin Nüfusu Daha Fazladır  ",
        "options" : [{"id": 1, "name": "İspanya"},{"id": 2, "name": "Fransa "},{"id": 3, "name": "İngiltere"},{"id": 4, "name": "Almanya "}],
        "answer" : 4
    },
    {
        "id": 18,
        "question": "Üç Büyük Dince Kutsal Sayılan Şehir Hangisidir? ",
        "options" : [{"id": 1, "name": "Mekke"},{"id": 2, "name": "Kudüs"},{"id": 3, "name": "Roma"},{"id": 4, "name": "İstanbul"}],
        "answer" : 2
    },
    {
        "id": 19,
        "question": "Aspirinin Hammaddesi Nedir? ",
        "options" : [{"id": 1, "name": "Söğüt"},{"id": 2, "name": "Köknar"},{"id": 3, "name": "Kavak"},{"id": 4, "name": "Meşe"}],
        "answer" : 1
    }
]